【武漢肺炎】滯摩洛哥港人見曙光 持BNO可報名隨英國包機往倫敦

武漢肺炎蔓延全球，目前有30多名港人滯留在北非摩洛哥，正不斷尋求方法返港。公民黨立法會議員譚文豪透露，該批港人已接獲英國駐摩洛哥大使館的手機訊息，稱正安排航機接當地英國國民返倫敦，持BNO港人可報名搭「順風機」。譚表示，以他所知，該30多名港人中，有6、7人持有BNO，另有人擁BNO但無隨身，他建議他們照樣報名，並叫家人將影印本傳予英大使館為證，「BNO無帶在身上，不代表本BNO失效，或者也有機會上機」。

至於沒有BNO的滯摩洛哥港人，譚文豪表示，據他所知，韓國已安排航機於4月1日由摩洛哥飛返首爾，港府除了自行安排包機，也可與韓國方面溝通，請求讓港人乘有關航機往首爾，「再由首爾返香港，就容易得多」。

港府稱正考慮派包機往摩洛哥，譚文豪指，港府方面回覆他因需經中國領事館與摩國溝通，現時難以掌握實際進度。

Source:01

新冠肺炎修正為武漢肺炎

所以話點解香港要有自己嘅外交部門

香港眾志

英國好似爆得仲勁

連登親支撚：bno 冇用，同特衰護照一樣

揸中國護照梗係搵中國領事館啦

屌英國老母喇
冇BNO就踢走佢喇
咁中意特區就由佢搵中國領事館喇

去倫敦做乜？英國一樣爆得勁

仲勁

五毛都想整BNO, 不過無機會

留係希斯羅唔出關,
等轉機返香港, 相對安全

唔好入倫敦,
已經係28 DAYS

咁要獨立

其實依家有, 一叫叫駐外經貿辦既嘢
駐外經貿辦有領事館一半既外交特權, 係外國承認的

SUPPOSE 駐英國既香港經貿辦係要處理呢D事
但港共交晒比支那領事館
佢地真係覺得, 真係只可以係「經貿」
事實並唔係

無立法會議員理過
因為泛民都係一樣思維, 覺得真係只可以「經貿」
重要事講多次一次：駐外經貿辦有領事館一半既外交特權

BNO算係一個, 爛船都有三斤釘既PASSPORT / NATIONALITY

個班撚樣去到倫敦又嫌倫敦爆得勁
返到嚟香港佗衰左香港，又會走架啦

特衰政府自我削權

香港政府包機都係去倫敦，仲要自費，咁我不如座英國包機

泛民議員也沒有人質詢

駐外經貿辦有領事館一半既外交特權, 係危機時候可以做好多嘢

但泛民一樣係大中華膠, 佢地要比面中共政權

唔敢掂駐外經貿辦有領事館一半既外交特權, 駐外經貿辦真正功能呢件事

留係機場唔出去得唔得呀

平時無事就大家一樣 有事上黎就高下立見

推俾泛民同眾志睇